本周（3／8－7／8）手足判刑／罪成／新還押案件

判刑

1. #屯門裁判法院第一庭 #張潔宜署理主任裁判官
#1002天水圍 🔥#判刑

羅、盧(18)

控罪：有意圖而遊蕩
第200章《刑事罪行條例》第160條
被控於2019年10月2日，在天水圍輕鐵天逸站一帶遊蕩，意圖犯可逮捕的罪行

背景：
10月1日國殤日凌晨，黨鐵職員報警指稱二人意圖破壞輕鐵站八達通機，近半小時後在附近拘捕二人，二人當時已丟棄企圖犯案工具。
事隔５個月在3月31日首次提堂，獲 #張潔宜署理主任裁判官 批准以500元現金保釋，辯方投訴警員曾在D1面前毆打D2，又在D1面前作出肢體不當行為，以及對二人「又嚇又氹」。
7月17日二人承認控罪，辯方求情指二人因一時衝動犯案，但終能懸崖勒馬，再三考慮後自願放棄破壞行為，被捕後第一時間招認，內心充滿悔意和愧疚。二人現已有社工跟進，懇請法庭考慮二人需要幫助而非刑罰。押後至今以索取感化官報告及社會服務令報告。

感化官報告正面，辯方希望法庭跟從感化官建議以感化處理。

裁判官指二人有預謀犯案，若當時毁壞八達通機，將導致相當的維修費用及對市民造成不便，幸好二人懸崖勒馬。

感化官報告指D1羅有悔意，現時辭工是為照顧患病母親及年邁長輩，打算在母親身體健康好轉後再次投入全職工作；D2盧現有全職工作，但因疫情令收入大減，因此返兼職幫補家計，明白自己需要協助，家人亦十分支持。

🛑12個月感化令🛑
包括報告內特別條件，並依照感化官指示工作及參與更新活動

資料取自於【法庭文字直播台】

2. #粉嶺裁判法院第三庭
#吳重儀裁判官
#提堂
#20200324粉嶺

謝、馬

控罪：
(1)未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報
(2)未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報

詳情：
被控於本年3月24日於港鐵粉嶺站行人天橋張貼文宣，各以公眾衛生及市政條例控告未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報。

兩位被告❗️承認控罪❗️

各罰款10,000。
證物充公。

*吳官是日金句：表示一張單張$1500，22張是否要逐張計算？但最高罰款一萬，就一萬啦。
*吳官一開始很禮貌，當聽到是與運動有關的案件，瞬間變臉，還按計算機計算罰多少錢，不斷詢問控方最高刑罰是多少，最後不情願說罰一萬啦☺️

資料取自於【法庭文字直播台】

3. #九龍城裁判法院５樓１庭
#嚴舜儀主任裁判官
#提堂
#1201紅磡

👤郭(31)

控罪一：在公眾地方亂拋廢料
控罪二：抗拒警務人員

背景：
去年12月1有網民發起「毋忘初心大遊行」，並由尖沙咀鐘樓遊行至紅磡體育館，惟最終亦演變成警民衝突。一名遊行男子涉掉棄煙頭及拒出示身份證，因而被控在公眾地方亂拋廢料及抗拒警務人員罪，案件於2020年5月15日在九龍城裁判法院提堂，被告准以300元保釋。（HK01）

案情：
係2019年12月1日，當時有約一百名示威者係公主道附近，警員形成有關防線，被告依靠欄杆食煙，五分鍾後，警員林卓倫及警員霍嘉競移動向被告方向並作出警告，示意他離開，警員要求被告出示身分證，但被告不服從警員指令，反抗期間推開證人一、二，最終被兩位警員制服並拘捕。 落口供時，係警誡之下保持緘默。

被告同意案情

控罪一：⭕️認罪⭕️
控罪二：控方撤回控罪

控罪一：以罰款$1500作為處罰
控罪二：控方撤回（需簽保守行為12個月 $1000）

資料取自於【法庭文字直播台】

4. #東區裁判法院第四庭
#崔美霞裁判官 #判刑
👤趙(22) #1111灣仔

控罪：
(2)在公眾地方管有攻擊性武器
(4)在公眾地方管有攻擊性武器
(5)無牌管有無線電通訊器具

🛑控罪(2)、(4)、(5)罪名成立
-------------------------

判刑：
(2) 4個月即時監禁
(4) 3個月即時監禁
(5) $5000(從保釋金中扣除)

📌考慮總體量刑原則，本案經審訊後被定罪，所以刑期不獲扣減，3項控罪刑期同期執行，判處4個月監禁(再減74日)

判刑理由：

控罪(2)、(4)違反《公安條例》第33條(1)(2)，由於控罪(2)、(4)、(5)均沒有量刑指引，法庭會考慮案件的個別案情，包括但不限於以下因素：

1. 涉案武器的性質及殺傷力
2. 對公眾安全的影響
3. 被告管有涉案武器的意圖
4. 管有對講機的性質及意圖
5. 被告的個人及工作背景

涉案的伸縮棍及噴霧，不可能是自衛用途。雖然控方無證據證明，被告管有涉案攻擊性武器的意圖。但法庭關注，被告帶備攻擊性武器，不是因一時情緒高漲或恐懼，而是有相當部署及充分準備。法庭考慮涉案攻擊性武器的性質，可造成的傷害，認為有判處阻嚇性刑罰的必要。

裁判官認為，辯方呈上案例的背景及案情，與本案截然不同，參考價值不大。被告過往無刑事記錄，此外無其他減刑因素

控方向法庭確認被告在2019年11月27日至2020年2月8日，共羈柙74天

考慮辯方提供的案例 HCMA44/2018，裁判官酌情從刑期中扣減74天，辯方指受疫情影響，定罪上訴聆訊可能要在9個月後進行，希望等候上訴期間可予被告保釋外出。控方不反對擔保

法庭雖然認為本案無上訴基礎，但考慮到被告的刑期，很有可能在定罪上訴前完成，所以裁判官准予被告人保釋

✅✅✅
保釋條件如下：
1. 保釋金$ 10,000
2. 宵禁 22:00 - 07:00
3. 不得離境
4. 須交出所有旅遊證件
5. 居住在報稱住址
6. 更改住址須24小時前通知警方
7. 每周警署報到2次

資料取自於【法庭文字直播台】

5. #屯門裁判法院第七庭
#葉啓亮裁判官
👤李(16) #1007屯門 #判刑

勞教中心報告、更生中心報告及感化報告均已索取完畢，顯示被告不適合勞教中心，而適合入更生中心。

報告的感化報告表示，於可否用感化形式判罰一問題上，案例「迮界」：被告思想單純、有決心改正；又有家人支持，應能重新改過。被告父母希望能重過安穩生活，被告本人則希望另覓學籍、繼續學業（因原有學籍將被開除）。感化官稱被告「乖」、無壞行為，又會聽取意見，相信在感化官監管下會有規律生活。而且被告已還押14天，有深切的體會。社工亦表示雖然被告9月被開除學藉後，不能再以學校社工身份監督陪伴，但仍可以朋友身份幫忙監督。辯方希望法庭以感化令形式處理。

葉官質疑報告提及自己沒有悔意，如何用感化令處理。他又指，被告堅稱自己是在回家途中見到示威，遂參與；但承認事實中，可見被告當時帶有護目鏡、口罩、護甲等物資，「如果係臨時決定嘅，點會帶呢？」從審訊直至今日，都「見唔到理由」。

辯方轉而希望法庭從被告將來會遵守法律這點考慮：被告不會再參與社運，也會定期回校讀書，盼法庭讓被告重回正常生活。

📌判刑

葉官首先重申，被告否認襲警、堅持自己清白，他亦不接納被告「回家途中見到有示威便決定加入的說法」；加之其犯罪情節比一般案例嚴重，故法庭原先認為，以感化及社會服務令形式處理都不適合。

但，考慮到感化官認為本案為「borderline case」、被告承諾不會再參加社會運動、控罪亦非較嚴重的侵害人身罪名，
🟢法庭判處被告12個月感化令。

附帶5項條件：
1 在工作、學業上聽從感化官指示
2 每日19至06時守宵禁
3 定期呈上尿液樣本供化驗
4 定期進行精神心理治療
5 依感化官指示參加對更生有幫助的社區活動

葉官最後道：「即使有今次事件發生，你16歲啫，仍然有機會貢獻。喺呢件事，每一個人都盡量幫你。」葉官提及被告父母，於案發當日凌晨收到被告被捕通知15分鐘便到警署、又出庭作證；過往感化官不會建議以感化令形式處理無悔意的被捕人士，這次卻破例建議，每個人都是「幫到盡」。

資料取自於【法庭文字直播台】

6. #九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀署理主任裁判官
#1111黃大仙 #判刑

李(18)

控罪：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用

案情：於2019年11月11日在黃大仙龍翔道沙田坳道交界附近有100-150名示威者聚集，警員到場後見到被告戴藍色口罩、黑手套、背包。警員追截示威者時，被告將背包棄置。其後警員截停被告，搜身時於背囊內發現豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水。警誡下被告保持緘默。

懲教專業報告，更生中心報告顯示被告是一個孝順長輩的人，也想繼續讀書 。

感化報告中見到被告願意接受社會服務，感化官指令和進修，亦能見到被告樂於助人，合作且有禮貌。

報告正面，求情信呈上學校校長老師等16封信，被告受學生老師愛戴。在信中老師表示被告是一個理性，觀察力好和有同理心的學生，生活中十分成熟及樂於助人，有決心改變自己和繼續讀書，也表示會想繼續修讀創作，電競方面。

官表示，考慮被告對其他人做成的傷害，希望其事後能夠反省，對個人、家人、社會做成的影響，相信被告往後日子會朝正確方向行事，報告也令人動容。

🧷判刑
🟢法庭判處12個月感化令+附加條件。

資料取自於【法庭文字直播台】

Pishhhhh

psuh

旁聽師

push

罪成
1. #沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#0722荃灣 #裁決

👤姚(37)

案情: 於2019年7月22日，在荃灣荃豐中心內，以及荃豐中心與荃灣停車場之間天橋，聯同10多名不知名男子，非法和惡意傷害男子A。據悉，被告當日用手臂將事主拖行約10米，其後向他施襲。警方稍後未能在被告的住所找到被告，發出通緝令，至2月10日離境時被捕。(明報）

控罪：兩項普通襲擊罪
控罪一、二：認罪

控方申請充公3號證-八達通
辯方無反對

⭕️罪名成立⭕️

辯方呈上被告求情信，辯方求情指：
1）被告反思後，深感明白暴力並非能解決問題，並表達深厚悔意
2）被告為家庭經濟支柱，希望能輕判被告
3）被告以往刑事紀錄性質唔同，希望法官考慮不以以往犯罪紀錄為量刑因素

案件押後到2020年8月25日1430沙田裁判法院一庭判刑
期間會索取社會服務令報告，以原有保釋條件保釋

資料取自於【法庭文字直播台】

推呀

推

新還押案件
1. #粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111大埔 #提堂

D1王(16)
D2盧(21)
D3 *(12)
D4伍(17)
D5何(22)
D6郭(27)
D7呂(20)

【控罪】
(1)D1-6：意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪
（第212章《侵害人身罪條例》第32條；最高刑罰監禁14年）
(2)D3：襲擊正當執行職務的警務人員
(3)D3：管有非法用途工具意圖非法使用（即一個扳手）
(4)D4：管有非法用途工具意圖非法使用
（即一支鐵筆）
(5)D7：管有攻擊性武器或非法用途工具
（即2萬用刀1錘1鉗2螺絲批）
(6)D2：抗拒正當執行職務的警務人員
(7)D1-6：危害他人安全（控罪(1)的交替控罪）
（第556章《香港鐵路條例》第30條；最高刑罰罰款$100,000及監禁3年）

【答辯】
D1
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D2
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
抗拒正當執行職務的警務人員一認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D3
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
襲擊正當執行職務的警務人員—認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D4
管有非法用途工具意圖非法使用—不認罪
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
危害他人安全—認罪❗️❗️

D5
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D6
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D7
管有攻擊性武器或非法用途工具—不認罪

擔保條件更改申請：
D1 撤銷宵禁令
申請批准

D5-D7以原條件保釋✅

D2-D4 還押等侯判刑❗️

D1,D5-D7 案件押後至2020年9月18日0930於粉嶺裁判法院再訊

D2-D4 案件押後至8月24日1430於粉嶺裁判法院進行判刑，期間索取各種報告

資料取自於【法庭文字直播台】

今次試下開係呢邊

感謝總結

政事台好似1001

唔係掛

好似係，我唔太記得

政事台

天佑手足

一齊撐住

Push

Pishhhhh
Pishhhhh

psuh
psuh

旁聽師
旁聽師

今次試下

pushpushpushpushpushpushpushpush

push
push
push

手足「和你寫」計劃

❈【邵家臻議員辦事處】
地址：中區立法會道1號立法會綜合大樓1018室

❈【星火同盟】
地址：九龍尖沙咀郵箱98697號

❈【抗爭點滴】
地址：九龍中央郵政局郵政信箱70320號
• 智駒(初一)
• 美國隊長(初一)
• 發仔(初一刑滿出獄後因反送中再還押)
• 可可(反送中)

❈【影攝食．盧建民(初一)】
本土新聞代收
地址：新蒲崗大有街 2 號旺景工業大廈 12/F, F座
**注意: 信封面請註明 “本土新聞”

❈【林明恩 林健翔辦事處】
地址：新界屯門友愛愛智樓地下103室
• 阿拔

❈【張超雄議員辦事處】
地址：中區立法會道1號立法會綜合大樓1017室
• Condom仔
• 阿塵
• 仕
• 消防賢

❈［張可森議員辦事處］
地址：新界屯門鄉事會路112-140號雅都商場一樓F2舖

❈［巫啟航議員辦事處］
地址：元朗橋樂坊2號元朗政府合署13樓 元朗區議會 巫啟航議員

❈［曾錦榮議員辦事處］
地址：屯門龍逸邨健龍樓地下5號

❈［曾因瑩議員辦事處］
地址：小西灣富景花園1樓112號舖

❈［羅偉珊議員辦事處］
地址：灣仔摩理臣山道31號摩利臣商業大廈15樓 羅偉珊議員辦事處

❈［黃文萱議員辦事處］
地址：沙田第一城23座地下F2舖

唔知會1001

資料取自於【被捕人士關注組】

感謝

唔緊要啦
一係你問站務台嘅po 問連仔可唔可以幫手解1001

但有排都未到1001

Thanks

可能開咗台冇耐就爆

我下次都係開翻係時事台

Welcome

今日喺唔喺度開台呢

推翻上去熱門先

睇吓今日會唔會多咗人

開咗先算？

但問題係我哋一定推爆1001啦

但po仍然冇上到熱開

好難搞過，唔推更加冇人

話說恭喜樓主甩p

諗住星期五佢唔開㗎

多謝樓主
要清楚記低我地手足既犧牲
每一個手足都有血有肉

pish

甩左p打算星期五開個一周總結po

感謝終於

希望大家都記住，有能力希望寫下信

TVB po 化

彭博社引述消息指，白宮最早將於星期五（即今日）宣布制裁行政長官林鄭月娥及其他中共官員。

咁興奮

但開錯台

打算第一次出總結po試下
下次都係開翻時事

反正你而家唔係p牌你可以一日開多啲po喎

試下直接喺標題講嗰啲令人動之以情嘅法庭新聞

然後下面內容再講本週總結

幾好喎，下個禮拜就咁做
記低先

而家咁做啦反正都測試

又得姐

得啦我盡曬全力托啦

邊單好

記得唔好好似上次咁樣連埋原本嗰個標題放埋上去都係嗰度

要隱藏畀大家入嚟先知道係本週總結

好，試吓先

你等一等我等埋個專家過嚟畀意見

好

不過要食埋野先出

所以幫你 諗掂佢先

第一單今朝出咗post，所以第二單好啲

只係呢一單新聞內容再加埋今個禮拜嘅總結有冇人入嚟先

等我理解吓先，用一單案做標題，內文係一周總結係咪？

內容都會有法庭新聞，係加埋一週總結啫

follow呢個樓主

我諗到個好爆既標題…但可能唔係樓主風格…

佢都同意咗係實驗

可以試下嘅

等等我諗到內文引言講咩

hello

但點連接去一週總結

follow 樓主先

應該唔係喺度開台

Pushh

辛苦哂手足們

「收皮啦，六角匙根本乜叉都做唔到，藏有非法用途工具呢啲罪直頭係唔應該入，12個月感化都嫌多」

follow了

其實我無follow過任何人

實驗

如果你一次有咩差錯咁可以再改過嘅

認真呢

呢個就係我之前講既難度

不如試下

但法官嘅一言之詞可以影響到成個判決嘅結果， 不如我哋一齊睇下今個禮拜啲法官嘅優秀表現

好膠

你個任務，少少困難呀吓

實驗啫

可以摸索一下嘅

一陣就咁樣試下

「其實釘官唔只嚴舜儀一個，仲有ＸＸＸ、ＸＸＸ，佢地知道自己比釘官審既時候其實都會驚，希望各位巴絲多啲做旁聽師，陪佢地一齊面對好嗎？」

傾多陣先啦今次做實驗要成功啲

放一放呢啲圖落去？

Dj寶 你玩唔玩㗎
故事接龍 最後一次召集

唔使啦我食花生

有冇見蒲公英
佢好似話玩

都可以呀

tvb po 揾佢

會唔會引到佢哋入去？

一入黎見到全部都係圖，就未必會留

喺好似tvb po咁樣放到最後？

推推推推推

實驗一次就成功咁勁

又係

follow 樓主

follow 咗？

咁有冇見Pepe哥 同極速bot

或者用[quote]黎縮圖

不嬲follow開

有力一推

大佬應該就係佢自己啲post就揾到佢㗎喇